Описание работы библиотеки
--------------------------

Библиотека игры содержит в себе весь основной код, в том числе и вспомогательные модули
(`src/utils/`, `src/libutils/`): систему фоновых задач, систему событий, систему метатипов, меню,
схемы управления (ввода) и т.д. Работа приложения организована через активности — компоненты,
каждый из которых представляет собой определённое состояние приложения, — организованные в стек
активностей.

#### Модель игры

Главное содержимое библиотеки — модель игры (`src/game_model/`) — реализует игровой процесс,
запускается активностью фронтенда и использует систему фоновых задач для работы бэкенда.
Модель содержит в себе объекты-сущности — единицы взаимодействия в виртуальном игровом мире.

Сущности делятся на блоки (элементы ландшафта), персонажей (управляются игроком или ИИ) и особые.
Каждая сущность обладает 3D-моделью. Каждый блок, каждый персонаж, а также некоторые другие
сущности обладают физической моделью.

Расчёт физики производится каждый кадр как фоновая задача. Игровой такт запускается с частотой
20 тактов/сек. как фоновая задача.

#### Блоки

Блоки (`src/blocks/`) являются статичными сущностями и содержатся на карте ландшафта, располагаясь
на ней равномерной сеткой. Блок обычно имеет размер 1 метр x 1 метр в основании (целочисленные
координаты находятся посередине) и 2 метра в высоту (z=0 — основание блока). Блоки обладают
прямоугольной физической моделью, повторяющей их периметр.

При создании новой карты происходит генерация блоков в прямоугольной сетке заданного размера
(10 x 10, пока что произвольным образом).

На данный момент доступны следующие блоки:

- Пустая поверхность (`qdungeons:flat`).
- Камень (`qdungeons:stone`).

#### Прочие сущности

Прочие сущности (`src/entities/`) могут свободно располагаться в игровом мире. Большинство из них
обладает физической моделью в виде окружности с диаметром примерно повторяющим их размер.

Среди прочих сущностей имеются персонажи — сущности, управляемые искусственным интеллектом или
игроком.

На данный момент доступен только персонаж игрока `qdungeons:man`. Это особый вид сущности,
поведением которой управляет сам игрок посредством ввода.

#### Фронтенд

Все непосредственно используемые активности содержатся в `src/frontend/`. Активности игрового
процесса содержатся непосредственно в данной папке, различные меню — в подпапке `menu/`.

Доступные меню:

- Главное меню (`MainMenu`).
- Настройки (`PropertiesMenu`).
- Настройки управления (`InputMenu`, `ControllerMenu`).
- Экран отладки джойстика (`JoystickDebugActivity`, только в отладочной сборке).

Единственный доступный на данный момент игровой процесс (фронтенд) — простая бродилка по карте.
Предоставляет управление движением персонажа игрока.

-------------

### См. также

- [Файлы ресурсов игры](resources.md)
